新手首置問題

因為有住屋需要
考慮緊入唔入市

呢2個月都一早同屋企人睇緊樓
有經紀話衣加按揭唔洗過壓力測試
只需要供款x2人工就可以
同埋要指定中銀/渣打先做到

問知經紀有無水我
唔想到時撻訂

建議你問下按揭代理近來行程
我老友最近打算置業
搵之前幫我搞按揭，有計傾既代理幫幫佢
吹開話依家唔過壓測幾乎唔會批

有問過地產按揭代理話ok
但都覺得唔係好穩陣

如果我直接去銀行問做唔做到
會唔會快d知答案？

Walk in 去銀行問都得啦
aa講既野唔好信到十足

有經紀話衣加按揭唔洗過壓力測試
只需要供款x2人工就可以
巴打綠表定白居二

2樣都唔係

但有上網睇過新聞
係有銀行唔過壓測都批

呢個時勢 有銀行咁勇

唔好信，一定要壓測
佢話供款x2咁上下人工係大概既數
咪又即係壓測來

無政府擔保有咩可能唔洗壓力測試
而家又唔係好景
隻AA狗水你咋

多口問句你買幾多萬樓

咪撚信aa狗同按揭中介，佢地想做成單生意就講到實批咁

落曬訂先黎唔批或者批唔足就仆街

直接打去銀行按揭部問下

唔夠x2 差少少有冇計

做幾多成按呀?
8 9成按 DSR 50%都唔到 邊可能會批呀 唔好玩...

唔過壓測唔好諗
唔批你咪67
而家過壓測都唔係100%啦
除非公務員

搵律師搞掂唔掂

唔關律師事
你DSR已經超50% 連壓測果部都唔使去啦
一係儲多D首期，一係買平D

銀行話有彈性 有機會批到
但要律師果邊搵左啲咩咩咩文件同證明先
但又有啲驚喜

你預我8成半按 月供加埋息26k
月入48k

買平d
一來唔駛估
二來又有閒錢應付呢個時世

一係就等多陣
業主減多5%又係另一回事

不過巴打又會諗呢個單位平左，不如再買大d去盡佢

你搵邊區 可以幫你

加多個擔保人咪得

認認真真用計數機計下，網上有哂呢D 工具，最起碼用2.5% 來計， 出需有D by default 係低rateD ，變左易過左，問題係到你申請按揭個時一係過唔到，一係就搬多D 首期

48K 收入，8成半按揭，你最盡都係買到600萬既樓
但供款應該唔過2萬
你供款去到2萬6,你買幾錢樓呀？

問：月入$38.5K， 壓測最多可以借到幾多？
首期有屋企同另一半，唔駛擔心

6球好難買2房
樓齡太大又唔想買

比幾多首期先
比7、8成就月入2皮都夠啦

Btw 另一半加埋38.5定一個